# Désinscrire les élèves d'un parcours

Il peut être intéressant de supprimer les étudiants inscrits sur un parcours, par exemple en fin d'année scolaire.

## Étape 1 : Se connecter à la plateforme Éléa

Connectez-vous sur **la plateforme de votre bassin** où se trouve le parcours à réinitialiser et identifiez-vous.


## Étape 2 : Réinitialiser le parcours

Sur votre tableau de bord, cliquez sur le parcours que vous souhaitez réinitialiser.

![tableau de bord](images/reinitialiser_un_parcours/tableau_de_bord.png)

Cliquez sur le menu bleu ![menu bleu](images/migrer_un_parcours/capture0.png) (en haut à droite)

puis sur  "Administration du cours" 

![administration du cours](images/reinitialiser_un_parcours/administration_cours.png)

et enfin "Réinitialiser"

![administration du cours](images/reinitialiser_un_parcours/reinitialiser.png)

Sur la page qui s'ouvre, cliquez sur "Rôle" et choisissez Désinscrire les utilisateurs -> "Étudiants".

![administration du cours](images/reinitialiser_un_parcours/role.png)

Enfin, descendez en bas de page et cliquez sur "Réinitialiser le cours".

![administration du cours](images/reinitialiser_un_parcours/reinitialiser_le_cours.png)


